九巴獲日本城提供6.8萬口罩 網民：別忘了新巴城巴

香港汽車交通運輸業總工會九龍巴士分會主任黎兆聰表示，以每天上班的人數計算，相信約七萬個口罩數天便會耗盡，「唔係頂得幾耐」，但明白公司方面已四處尋找口罩供應，無奈全球口罩量緊絀。他又表示，早前曾因口罩短缺，有車長無口罩取用，個別車長惟有拒絕開工。

四間巴士公司借用政府口罩 需全數歸還
九巴發言人昨（19日）證實，由於2月訂購的口罩未能如期付運，為員工提供的口罩數量緊絀，逐向政府尋求協助，九巴及龍運均獲借口罩，日後需要全數歸還；而新巴城巴亦曾向政府借用口罩，同樣需要歸還。

九巴新巴城巴龍運獲政府借CSI口罩 日後要全數歸還

九巴口罩不足，如同「吊緊鹽水」。他指，口罩放在站長室，一個月前供同事自由取用，有人一次拿數個甚至整盒，後來規定每人一日兩個，現時每日一個及需簽名領取，而且只提供予前線崗位，包括車長、站長、清潔工及督察，工程部及文職則不提供。此外，有員工反映，九巴提供的口罩部分太薄或太細，「好似小朋友口罩咁」。

黎表示，17年前「沙士」時期，九巴協助員工家庭訂口罩，但是次新型冠狀病毒疫情卻愛莫能助，更曾徵詢工會可否呼籲員工捐出口罩，好讓九巴統籌分配予員工及家屬應急。他指，「同事都好擔心唔夠口罩用」，九巴及龍運合共約6,000名車長，每日營運需使用約7,000個口罩，冀政府可以協助服務業尋覓口罩貨源。

David NG 九巴仔撲口罩... 撲到去日本🤣城
KMB 九巴專頁 日本城真係好好<3 肯優先出售部份口罩比我哋 🥰

黃盛輝 啲口罩駛唔駛全數歸還畀日本城？
KMB 九巴專頁 唔洗~ 因為日本城係出售比我哋🤣🤣

原來貴公司嘅司機因為冇口罩先至開唔到車，嗱，而家有口罩喇，冇藉口減班次啦！

樓主巴膠

我搭開觀塘區

屌又係黎兆聰
硬係唔搵綠簿嘅人

巴士業職工會聯盟城巴理事長許漢傑指，城巴過年後不久已指口罩短缺，有一批原定2月中到貨，但最後脫期，他指明白公司為此向政府借口罩，若其他社福機構更有需要，政府應優先免費供應。他指公司早前曾容許每名司機每更可取兩個口罩，近期改為每更一個，他估計現用口罩是公司在外採購的批次，第一批是藍色較厚身ASTM（美國材料和試驗協會）Level 2級別，現時使用的第二批口罩是綠色較薄的ASTM Level 1級別。他指工會一早按《勞工法例》向公司表明，如沒有口罩保護不會開工，暫時無會員因缺口罩需要停工。

運輸署回覆《蘋果》指，鑑於近期口罩供應緊張，專營巴士公司的口罩新訂單暫未到貨，經商討後，港府曾借用一定數量口罩給與巴士公司使用，讓他們維持正常服務。有關公司在收到新訂口罩後，需全數歸還政府。